做細公司定大公司好

做左野兩年，之前做開大公司，細公司有offer，唔知去唔去好

細公司
學到野，又有機會學多幾瓣（因為咩都要做，自己落手落腳跟晒）
牌頭冇咁好。資源少，未必有大公司咁嚴謹。

我知學到野係跟自己一世，但驚做耐左之後人地會睇唔起，唔recognise細公司經驗，去唔返大公司做。求指點迷津

咩field

AML compliance

其實大公司資源係多 但有幾何會到我地
利申 it狗 大公司細公都都做過

先做大公司 再跳細公司

我見前輩都係做大公司，之後想休息下／等退休先去細公司。但宜家真係冇機會上 ，同埋我想學多D野

明白。宜家就係見冇機會，所以先想試下細公司，但驚返唔到大公司向上流，斷左條路。

兩款都做過幾間 到依家 如果唔係大公司我一定唔撚做

巴打可唔可以講下點解，指點下

細公司既話睇佢一年賺到幾多錢

當然先係大公司做，搏殺下上中層，之後搏唔到上去咪去細公司做高層。
我怕自己太早去細公司，大去細容易過細去大

我係細公司做，基本上乜都要handle,有次仲要搞埋設計同寫informal legal letter

想創業既 做轉細公司 包你咩都識

做細公司 似係做緊老細個私人秘書係咁
同埋好多時唔關你職位事既野都做埋

咩資先？
外資大公司實冇死
中資/本地就算把啦

大細公司都係外資

agger.應該老細唔想做就會掉俾你做

我就由細轉左大
真係好唔同

你做compliance 其實間公司（銀行？）細極有個譜喎

大果間係銀行，細果間唔係。雖然叫MNC但香港規模細

我HK listed ->MNC->SME->HK listed ->MNC

香港規模細但係overall 夠唔夠大先？
如果夠大其實唔怕去
人少少易有表現機會（衰左就冇計）又多機會同hq 合作
做得好仲可以申請去外地

樓主可唔可以講點入行？我都好想做compliance，衣家做緊銀行前線，係咁send cv去d做AML/CDD KYC FCC係工都冇回音，連contract都冇

我係先做agency contract,轉in-house。CDD,AML已經過左最吃香果期，之前大貓因為要過DPA猛咁請人，又扯高晒人工，create左個demand出黎，宜家過到講緊既係cut人，另外已經有大把有1, 2年經驗仲做緊contract。你宜家入行最易可能真係由agency contract做起（利申做過：賤過地底泥）

新果到加你幾多人工?

25%

銀行都分幾個tier啦。
係邊間姐?

最大果一兩間，廢事講邊間啦

細果間做啲咩多

銀行就開名啦
咩大公司細公司 大家心目中 大至上市 細至start up
情況差好撚遠
bank相對上 都係轉黎轉去嫁啦 邊有細去唔翻大

大：bank 最大果一兩間
細：non-bank Financial institution (香港規模全公司得幾十人）

checker on transaction monitoring, CDD, sanction, 咩都有份

NBFI學到嘅野都transferable

但我feel到佢地policy & procedure冇咁仔細同嚴謹（當然因為冇咁多人手同資源），驚之後想去返大bank佢地覺得呢啲公司做野求其，唔transferable

aml ops？定真係aml先

邊到搵到agency contract？上d主要搵工網都有好多recruitment agency但通通冇回音。另外我都唔介意由底做起既

應該係真 check同俾advise

其實你放晒CV係啲搵工網/LinkedIn，你唔主動搵都應該有agent自動搵你。btw你前線有冇份開戶口，係咪大bank?

advice

大貓呀，不過仲未去到開戶口個d位，但training中已經對CDD 同KYC有d接觸

前線冇開戶口經驗係窄啲，因為KYC都係開戶口既一部份。

我：
細公司（好快無做）->大公司->細公司->大公司
但一定大公司先，因為細公司無人識，做完用無做差唔多。
做過大公司，細公司起碼當你神咁拜。
大公司學到既制度、Process、Management既野，第日到你要做一間細公司高層時好有用。

如果俾你有得揀，做大定做細

睇你自己性格同取向

大公司好多啲野好死板，存在感好低，人事複雜
但勝在多資源同穩定
想升職就好難

細公司就flexible 你乜都要做跳出去你就好打得
升職快 人事就冇乜野

細公司好睇有冇銀彈 有啲係細但都有啲funding可以做下 外資都可以試下
冇錢嗰啲又度縮又刻薄

利申：做過外資大公司，外資有錢的start up同仆街港豬細公司

我自己prefer 外資細公司

大，因為都今日坐定左響大公司，再唔想做細公司，乜制度都冇

我大細公司都prefer外資，因為都叫有人性啲。仆街港豬公司我都有offer，但interview個時寸過碼頭咕哩，個offer又閪，最後我 reject左

30k?

港豬公司真係好黑人憎 以為自己叻過其他人就不斷搵位屌你串你博優越感 咁叻就唔會愈做愈衰啦
做左半年就走左